# README

### Описание

Эта программа предназначена для диагностики состояния человека-оператора за пультом в автоматизированной системе управления. 

Она позволяет оценить степень  текущего соответствия структуры способностей индивида структуре производственной деятельности. 

Степень текущего соответствия определяет профессиональную при­годность оператора на момент диагностики, способность выполнить поставленную перед ним задачу.

### Установка

1. Установить `LibUsbDotNet` используя дистрибутив `LibUsbDotNet_Setup.2.2.8.exe`, который можно найти в папке с исходным кодом проекта
2. Установить usb драйвер для используемого устройства, используя программу `install-filter-win.exe`. Она находится в той папке, куда был установлен `LibUsbDotNet` (`C:/Program Files/LibUsbDotNet`)
3. Программа `diagnostics.exe` готова к использованию


### Использование

При запуске вы увидите стартовое окно `Диагностика состояния оператора` с 5 кнопками:

- Свернуть
- Запустить
- Статистика
- Документация
- Тренировка

Для закрытия программы вы можете нажать красный крестик в верхнем правом углу окна.

Кнопка `Свернуть` сворачивает программу в трей в нижнем правом углу. При нажатии правой кнопкой на значок, отображается меню.

Кнопка `Запустить` запускает программу тестирования сразу же, если вам так удобнее.

Кнопка `Статистика` отображает окно, где показаны результаты всех попыток в виде таблицы и графика. Красные попытки означают неудовлетворительный результат.

Кнопка `Документация` открывает эту документацию.

Кнопка `Тренировка` запускает программу тестирования в пробном режиме. Текущая последовательность отображается в нижнем левом углу экрана. Ваш результат не заносится в статистику.

### Прохождение тестирования

При запуске тестирования вы увидите кнопку `Начать`, по нажатии которой начнётся обратный отсчёт в 3 секунды. После окончания отсчёта вы увидите три лампочки: красную, синюю и зелёную, только одна из которых будет заполнена цветом, а также услышите звуковой сигнал, соответствующий данному цвету. 

Также программа ищет подключённое `usb` устройство, на которое пишет бинарный код текущего сигнала:

| Цвет лампочки  | Бинарный код |  
| -------------- |:-----------: |
| Красный        | 0101 0010    |
| Синий          | 0100 0010    |
| Зелёный        | 0100 0111    |

Ваша задача заключается в том, чтобы как можно более быстро и безошибочно нажимать соответствующую стрелочку на клавиатуре:

- Стрелочка влево соответствует левой (красной) лампочке.
- Стрелочка вниз соответствует средней (синей) лампочке.
- Стрелочка вправо соответствует правой (зелёной) лампочке.

После завершения теста программа попросит вас повторить текущую последовательность в окне `Введите текущую последовательность`. Для этого начиная сверху вниз в каждом из рядов кнопок нажмите соответствующую, а затем нажмите кнопку `Далее`.

После этого вы увидите окно `Результаты теста` с графиком прохождения, процентом правильности вашего повторения последовательности и результатом теста `Q`. Оценка в зависимости от значения `Q` следующий:


| Значение Q     | Оценка              |  
| -------------- |:------------------: |
| Q < 0.3        | Неудовлетворительно |
| 0.3 < Q < 0.5  | Удовлетворительно   |
| 0.5 < Q < 0.75 | Хорошо              |
| Q > 0.75       | Отлично             |

Кнопка `Закрыть` закрывает окно тестирования. Результат автоматически добавляется в статистику, если вы были не в режиме тренировки.